[本土文化] 一定要提倡保衛廣東話

第一次貼文
最近教育局諮詢取消中文聆聽說話卷 大家寄左信未 唔好唔記得早幾年教育局已經提出過“廣東話唔係無語”呢啲荒謬野

返正題
相信大家都有發現香港越嚟越多普通話 就連幼稚園小學中學都推廣普教中 仲要有啲精英班先用普通話 如果唔係要扁化廣東話點解係要精英班先用普通話
讀呢啲學校嘅小朋友社交圈子都用普通話 番到屋企又普通話 明明香港人 點解講普通話
唔好睇小廣東話帶嚟嘅身份認同 廣東話俚語多又演化得快 係連結年青人好重要嘅工具 要帶來一個民族嘅末日就係要先抹殺語言 一定要推廣廣東話 普通話唔可以係香港下一代嘅語言
所以懇請各位要廣傳比朋友屋企人知 一定要用廣東話撫育小朋友

有啲人話 學廣東話有咩用 書面語都唔係用廣東話寫 又話廣東話有啲字都寫唔到咁
其實大部分講得出嘅已經寫得出 寫唔出嘅可以定標準黎教

話說有冇學粵拼之類嘅粵語拼音 提供參考

1999